{"id":2203,"date":"2022-08-25T13:59:31","date_gmt":"2022-08-25T16:59:31","guid":{"rendered":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/?page_id=2203"},"modified":"2022-08-25T15:35:02","modified_gmt":"2022-08-25T18:35:02","slug":"politica-de-privacidade-2","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/","title":{"rendered":"Pol\u00edtica de privacidade"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"2203\" class=\"elementor elementor-2203\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-97efb1d elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-invisible\" data-id=\"97efb1d\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;fadeInRight&quot;,&quot;shape_divider_top&quot;:&quot;opacity-tilt&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-shape elementor-shape-top\" data-negative=\"false\">\n\t\t\t<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 2600 131.1\" preserveAspectRatio=\"none\">\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" d=\"M0 0L2600 0 2600 69.1 0 0z\"\/>\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" style=\"opacity:0.5\" d=\"M0 0L2600 0 2600 69.1 0 69.1z\"\/>\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" style=\"opacity:0.25\" d=\"M2600 0L0 0 0 130.1 2600 69.1z\"\/>\n<\/svg>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1836fcc elementor-invisible\" data-id=\"1836fcc\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-902d6e3 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"902d6e3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.8 - 02-10-2022 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-container{--container-widget-width:100%}.e-container>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));-ms-flex-item-align:stretch;align-self:stretch;-ms-flex-negative:0;flex-shrink:0}.e-container>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-container>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-container>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6bed8bc elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6bed8bc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.8 - 02-10-2022 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Pol\u00edtica de privacidade<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fbfa100 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"fbfa100\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-85704f1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"85704f1\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c3aa9df\" data-id=\"c3aa9df\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-369bd0e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"369bd0e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.8 - 02-10-2022 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p><b>Pol\u00edtica de Privacidade e Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais<\/b><\/p><p>\u00a0<\/p><ol><li><b> Introdu\u00e7\u00e3o<\/b><\/li><\/ol><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Esta Pol\u00edtica tem por finalidade demonstrar o compromisso do Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo com a privacidade e prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais que lhes s\u00e3o fornecidos. Para tanto, estabelece regras e diretrizes para a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de tratamento desses dados, dentro do escopo dos servi\u00e7os prestados de educa\u00e7\u00e3o e atividades relacionadas.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Esta Pol\u00edtica destina-se a todas as pessoas que, ao utilizar os servi\u00e7os prestados pelo Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo, declaram ter capacidade plena para aceita\u00e7\u00e3o dos termos e condi\u00e7\u00f5es aqui estabelecidos, para todos os fins de direito.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><ol start=\"2\"><li><b> Principais Conceitos da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados &#8211; LGPD<\/b><\/li><\/ol><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Para os fins da LGPD, considera-se:<\/span><\/p><ul><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">dado pessoal: informa\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 pessoa natural identificada ou identific\u00e1vel;<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">dado pessoal sens\u00edvel: dado pessoal sobre origem racial ou \u00e9tnica, convic\u00e7\u00e3o religiosa, opini\u00e3o pol\u00edtica, sa\u00fade ou vida sexual, dado gen\u00e9tico ou biom\u00e9trico, entre outros;<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">titular: pessoa natural a quem se referem os dados pessoais, podendo ser, inclusive, de crian\u00e7as e adolescentes;<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">controlador(a): pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que realiza o tratamento de dados pessoais;<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">operador(a): pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que realiza o tratamento de dados pessoais em nome do controlador;<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">encarregado(a): pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica indicada pelo(a) controlador(a) para atuar como canal de comunica\u00e7\u00e3o entre o(a) controlador(a), os(as) titulares dos dados e a Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados \u2013 ANPD;<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">tratamento: qualquer opera\u00e7\u00e3o realizada com dados pessoais como, por exemplo, coleta,<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">utiliza\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o, armazenamento, bloqueio e elimina\u00e7\u00e3o;<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">anonimiza\u00e7\u00e3o: meio t\u00e9cnico pelo qual um dado perde a possibilidade de associa\u00e7\u00e3o, direta ou indireta, a um indiv\u00edduo;<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">bloqueio: suspens\u00e3o tempor\u00e1ria da utiliza\u00e7\u00e3o de dados, por\u00e9m, mantendo o armazenamento do dado pessoal;<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">elimina\u00e7\u00e3o: exclus\u00e3o definitiva de dado pessoal;<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">IP: endere\u00e7o exclusivo que identifica o equipamento na internet;<\/span><\/li><li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">cookies: arquivos enviados pelo servidor do Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo para o equipamento do(a) usu\u00e1rio(a), com a finalidade de identificar o equipamento e obter dados de acesso, permitindo, desta forma, personalizar a navega\u00e7\u00e3o no site.<\/span><\/li><\/ul><p>\u00a0<\/p><ol start=\"3\"><li><b> Pol\u00edtica de Prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais<\/b><\/li><\/ol><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">3.1. Responsabilidades<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo \u00e9 o controlador dos dados pessoais e, nessa qualidade, coleta e promove o tratamento de dados dos p\u00fablicos com os quais se relaciona, para tanto, nomeou o(a) encarregado(a) e um comit\u00ea multifuncional.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O(A) encarregado(a) \u00e9 respons\u00e1vel pela comunica\u00e7\u00e3o com a ANPD e com o(a) titular dos dados.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O comit\u00ea LGPD \u00e9 uma equipe composta por funcion\u00e1rios(as) de diversas \u00e1reas, para atuar na adequa\u00e7\u00e3o dos processos que envolvem o tratamento de dados.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">3.2. Coleta e tratamento de dados pessoais<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo aplica o princ\u00edpio da minimiza\u00e7\u00e3o dos dados, de modo a coletar apenas as informa\u00e7\u00f5es imprescind\u00edveis para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os entre as partes. Essa coleta \u00e9 coberta por cl\u00e1usulas contratuais ou termos de consentimento espec\u00edficos.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Em raz\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, o Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo coleta e realiza o tratamento de dados pessoais de adultos, crian\u00e7as e adolescentes. No caso de menores de idade, o tratamento de dados \u00e9 realizado mediante autoriza\u00e7\u00e3o dos(as) seus(suas) respons\u00e1veis legais, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">3.2.1 Coleta e finalidades<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><table><tbody><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Usu\u00e1rio(a)<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Dados pessoais e dados pessoais sens\u00edveis<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Finalidades<\/span><\/td><\/tr><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Candidato(a) \u00e0 matr\u00edcula<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Dados de identifica\u00e7\u00e3o, acad\u00eamicos, sobre a sa\u00fade e outros pertinentes ao processo de matr\u00edcula.<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Processo de pr\u00e9-matr\u00edcula.<\/span><\/td><\/tr><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Aluno(a)<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Dados de identifica\u00e7\u00e3o, acad\u00eamicos, sobre a sa\u00fade, imagens fotogr\u00e1ficas, e outros necess\u00e1rios ao cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o contratual e legal.<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Celebra\u00e7\u00e3o de contrato, exig\u00eancias legais, processo de bolsa, prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 vida.<\/span><\/td><\/tr><tr><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Respons\u00e1vel pelo(a)<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">candidato(a) ou aluno(a)<\/span><\/p><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Dados de identifica\u00e7\u00e3o e outros necess\u00e1rios ao cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o contratual e legal.<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Atendimento de exig\u00eancias legais, valida\u00e7\u00e3o de dados para celebra\u00e7\u00e3o de contrato, acompanhamento acad\u00eamico, processo de bolsa.<\/span><\/td><\/tr><tr><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Familiar de(a)<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">aluno(a)<\/span><\/p><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Dados de identifica\u00e7\u00e3o e contato.<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 vida.<\/span><\/td><\/tr><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Candidato(a) a emprego<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Dados de identifica\u00e7\u00e3o e outros necess\u00e1rios ao processo seletivo.<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Processo seletivo.<\/span><\/td><\/tr><tr><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Funcion\u00e1rio(a) e<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">estagi\u00e1rio(a)<\/span><\/p><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Dados de identifica\u00e7\u00e3o, imagens fotogr\u00e1ficas, dados necess\u00e1rios \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcios e direitos e ao cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o legal, regulat\u00f3ria e contratual.<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Celebra\u00e7\u00e3o de contrato, gest\u00e3o de benef\u00edcios e exig\u00eancias legais.<\/span><\/td><\/tr><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Familiar de funcion\u00e1rio(a)<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Dados de identifica\u00e7\u00e3o e outros necess\u00e1rios \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcios e direitos e ao cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o legal ou regulat\u00f3ria.<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Gest\u00e3o de benef\u00edcios.<\/span><\/td><\/tr><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Prestador(a) de servi\u00e7o terceirizado<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Dados de identifica\u00e7\u00e3o e outros necess\u00e1rios ao cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o legal e contratual.<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Gest\u00e3o de contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/span><\/td><\/tr><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Fornecedor(a)<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Dados de identifica\u00e7\u00e3o e outros necess\u00e1rios ao cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o legal e contratual.<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Gest\u00e3o de contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/span><\/td><\/tr><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Volunt\u00e1rio(a)<\/span><\/td><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Dados de identifica\u00e7\u00e3o e outros necess\u00e1rios \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcios<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">e direitos, ao cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o legal, regulat\u00f3ria e contratual.<\/span><\/p><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Celebra\u00e7\u00e3o de contrato e exig\u00eancias legais.<\/span><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">3.2.2 Seguran\u00e7a de dados<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo adota medidas de seguran\u00e7a para garantir a integridade e confidencialidade dos dados coletados, que incluem, mas n\u00e3o se limitam a ambientes com controle de acesso f\u00edsico e l\u00f3gico, prote\u00e7\u00e3o por senha, entre outros. A institui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m conta com planos de a\u00e7\u00e3o para mitigar e atender poss\u00edveis incidentes caso venham a ocorrer, sempre buscando de forma \u00e9tica e respons\u00e1vel a preserva\u00e7\u00e3o de dados de\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">nossos(as) usu\u00e1rios(as).<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O acesso aos dados coletados, de forma parcial e\/ou total, \u00e9 restrito os(\u00e0s) funcion\u00e1rios(as) e\/ou prestadores(as) de servi\u00e7os que necessitem dessas informa\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">de suas fun\u00e7\u00f5es e\/ou servi\u00e7os.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Para garantir a seguran\u00e7a dos dados pessoais, o Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo estabelece procedimentos, faz a forma\u00e7\u00e3o de seus(suas) colaboradores(as), conscientizando-os(as) sobre a import\u00e2ncia da confidencialidade e exige deles(as) e dos(as) prestadores(as) de servi\u00e7os que adotem pr\u00e1ticas de seguran\u00e7a adequadas para o tratamento dos dados compartilhados.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Embora o Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo implemente medidas t\u00e9cnicas e organizacionais preventivas para proteger as informa\u00e7\u00f5es, ela n\u00e3o pode ser respons\u00e1vel pelos atos de quem obt\u00e9m acesso n\u00e3o autorizado ou fa\u00e7a mau uso dos nossos dados por meio de ataques e invas\u00f5es decorrentes de t\u00e9cnicas criminosas e que estejam fora das condi\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o evitar ou impedir.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">3.2.3 Compartilhamento de dados com terceiros<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><table><tbody><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Usu\u00e1rio(a)<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Motivo\u00a0<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Empresa\/ Institui\u00e7\u00e3o<\/span><\/td><\/tr><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Aluno(a)<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o legal ou regulat\u00f3ria<\/span><\/td><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00d3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estadual e<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">municipal, entre outras.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Aluno(a)<\/span><\/td><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Cumprimento de<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">obriga\u00e7\u00e3o contratual.<\/span><\/p><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Empresas contratadas.<\/span><\/td><\/tr><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Respons\u00e1vel pelo(a) aluno(a)<\/span><\/td><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Cumprimento de<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">obriga\u00e7\u00e3o legal ou<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">regulat\u00f3ria.<\/span><\/p><\/td><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00d3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estadual e<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">municipal, entre outras<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Respons\u00e1vel pelo(a) aluno(a)<\/span><\/td><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Cumprimento de<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">obriga\u00e7\u00e3o contratual.<\/span><\/p><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Empresas contratadas.<\/span><\/td><\/tr><tr><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Funcion\u00e1rio(a) e<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">estagi\u00e1rio(a)<\/span><\/p><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o legal ou regulat\u00f3ria.<\/span><\/td><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00d3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estadual e<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">municipal, Agente de Integra\u00e7\u00e3o\/Capacitador,<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Associa\u00e7\u00f5es de defesa de classe, entre outras.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Funcion\u00e1rio(a) e<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">estagi\u00e1rio(a)<\/span><\/p><\/td><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Cumprimento de<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">obriga\u00e7\u00e3o contratual.<\/span><\/p><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Empresas contratadas.<\/span><\/td><\/tr><tr><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Funcion\u00e1rio(a) e<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">estagi\u00e1rio(a)<\/span><\/p><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Gest\u00e3o de benef\u00edcios<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Empresas contratadas.<\/span><\/td><\/tr><tr><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Funcion\u00e1rio(a)<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">terceirizado(a)<\/span><\/p><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o legal ou regulat\u00f3ria.<\/span><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">\u00d3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estadual e municipal, entre outras.\u00a0<\/span><\/td><\/tr><tr><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Funcion\u00e1rio(a)<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">terceirizado(a)<\/span><\/p><\/td><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Cumprimento de<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">obriga\u00e7\u00e3o contratual.<\/span><\/p><\/td><td><span style=\"font-weight: 400;\">Empresas contratadas.<\/span><\/td><\/tr><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Fornecedor(a)<\/span><\/td><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Cumprimento de<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">obriga\u00e7\u00e3o legal ou<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">regulat\u00f3ria.<\/span><\/p><\/td><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00d3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estadual e<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">municipal, entre outras.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td><span style=\"font-weight: 400;\">Volunt\u00e1rio(a)<\/span><\/td><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">Cumprimento de<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">obriga\u00e7\u00e3o legal ou<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">regulat\u00f3ria.<\/span><\/p><\/td><td><p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00d3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estadual e<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">municipal, entre outras.<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">3.2.4. Transfer\u00eancia Internacional de dados<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0Alguns destinat\u00e1rios de dados podem estar localizados fora do territ\u00f3rio nacional. Nesses casos, seus dados ser\u00e3o transmitidos apenas para pa\u00edses aprovados pela Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; ANPD e\/ou empresas comprometidas com a LGPD, GDPR ou outras regulamenta\u00e7\u00f5es equivalentes, assegurando o mesmo n\u00edvel de seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o de dados a que est\u00e3o submetidos no Brasil.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">3.2.5. Reten\u00e7\u00e3o de dados<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo ret\u00e9m os dados pessoais pelo tempo necess\u00e1rio \u00e0 finalidade para a qual foram coletados ou por per\u00edodo mais longo para cumprir as leis aplic\u00e1veis.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Os per\u00edodos de reten\u00e7\u00e3o dos dados pessoais variam de acordo com os objetivos para os quais foram coletados. Alguns crit\u00e9rios utilizados para avaliar os per\u00edodos apropriados de reten\u00e7\u00e3o incluem:<\/span><\/p><ol><li><span style=\"font-weight: 400;\">a) Natureza dos dados pessoais e atividades envolvidas;<\/span><\/li><li><span style=\"font-weight: 400;\">b) Per\u00edodo que o(a) titular interage com o Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo;<\/span><\/li><li><span style=\"font-weight: 400;\">c) Exig\u00eancias legais de \u00f3rg\u00e3os federais, estaduais e municipais, aplic\u00e1veis ao Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo.<\/span><\/li><\/ol><p><span style=\"font-weight: 400;\">Os dados pessoais coletados e registros de atividades ser\u00e3o armazenados em nossos servidores, bem como em servidores de empresas contratadas, em ambiente seguro e controlado, por prazo m\u00ednimo estabelecido em lei, nos termos do Art. 9, Inciso II da LGPD.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><ol start=\"4\"><li><b> Termos de uso do site<\/b><\/li><\/ol><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo mant\u00e9m o site \u201ccolegiocristovaocolombo.com.br\u201d para divulga\u00e7\u00e3o das suas atividades. O tratamento de dados que o site realiza segue as diretrizes da se\u00e7\u00e3o 3.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O(A) usu\u00e1rio(a), ao acessar o site, manifestar\u00e1 concord\u00e2ncia com os termos e condi\u00e7\u00f5es descritos nesta Pol\u00edtica.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">4.1. Direitos autorais<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O site cont\u00e9m textos, fotografias, imagens e sons que est\u00e3o protegidos por direitos autorais ou outros direitos de propriedade intelectual. Esses direitos pertencem ao Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo ou foram outorgados sob licen\u00e7a por seus titulares para uso nesse site e n\u00e3o podem ser utilizados sem autoriza\u00e7\u00e3o expressa.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">4.2. Cookies<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Os cookies s\u00e3o arquivos de internet que objetivam o armazenamento tempor\u00e1rio sobre o que um(a) usu\u00e1rio(a) est\u00e1 visitando na rede, ou seja, s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es geradas por ele(a) quando acessa um site.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Estes arquivos s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o identificadas e n\u00e3o identific\u00e1veis referentes ao usu\u00e1rio(a).<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Todas as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o armazenadas no navegador do(a) usu\u00e1rio(a), de modo a possibilitar a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, tais como: idioma do(a) usu\u00e1rio(a), hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o, data, hora, local, IP de acesso, sistema operacional, entre outras.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Desse modo, sempre que o(a) usu\u00e1rio(a) retornar ao site, automaticamente as informa\u00e7\u00f5es armazenadas ser\u00e3o utilizadas para melhor navegabilidade.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Transferimos os dados coletados para prestadores de servi\u00e7os externos, tais como os de hospedagem do site e do sistema de gerenciamento de conte\u00fado, de acordo com a necessidade, por exemplo, para exibir o site e configurar seu conte\u00fado.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Esses dados podem ficar armazenados por um per\u00edodo de at\u00e9 12 meses.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Tipos de cookies<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O Site usa os seguintes tipos de cookies:<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Cookies necess\u00e1rios: s\u00e3o os que permitem a utiliza\u00e7\u00e3o de alguns servi\u00e7os, bem como determinadas funcionalidades dispon\u00edveis no site. Por esse motivo, eles n\u00e3o podem ser ativados ou desativados individualmente. Entretanto, o(a) usu\u00e1rio(a) pode configurar seu navegador para bloque\u00e1-lo ou alert\u00e1-lo sobre esses cookies, mas algumas partes do site podem n\u00e3o funcionar de forma adequada.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Cookies anal\u00edticos: coletam e analisam dados estat\u00edsticos, permitindo a verifica\u00e7\u00e3o, dentro do nosso site, de quais p\u00e1ginas o(a) usu\u00e1rio(a) acessou e a quantidade de acessos em cada uma, contribuindo para o aprimoramento do site.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Cookies de marketing: coletam informa\u00e7\u00f5es sobre a intera\u00e7\u00e3o entre o(a) usu\u00e1rio(a) e o conte\u00fado do nosso site, ajudando-nos a entender a efic\u00e1cia das publica\u00e7\u00f5es. Utilizamos os seguintes cookies de terceiros:<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">(1) Google Analytics: quantificam os acessos de fontes \u00fanicas a fim de avaliar a relev\u00e2ncia do portal.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Informa\u00e7\u00f5es pessoais n\u00e3o s\u00e3o recolhidas pelo Google Analytics. Para conhecer a pol\u00edtica de privacidade do Google Analytics, acesse https:\/\/policies.google.com\/technologies\/cookies<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">(2) Youtube, relacionam-se \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o dos v\u00eddeos disponibilizados no portal. Acesse a pol\u00edtica de privacidade do Youtube em https:\/\/policies.google.com\/privacy<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">(3) Facebook, relacionam-se \u00e0 veicula\u00e7\u00e3o de an\u00fancios nas redes sociais (Facebook e Instagram). Acesse a pol\u00edtica de privacidade do Facebook em<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">www.facebook.com\/help\/568137493302217\/?helpref=uf_share.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo solicita o consentimento do(a) usu\u00e1rio(a) para cria\u00e7\u00e3o de cookies e permite a personaliza\u00e7\u00e3o deles, de acordo com as prefer\u00eancias de cada um(a), exceto para os cookies necess\u00e1rios, tendo em vista que, somente por meio desses \u00e9 poss\u00edvel garantir a navega\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">A qualquer momento, o(a) usu\u00e1rio(a) pode desabilitar o uso de cookies nas configura\u00e7\u00f5es do navegador de internet.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">4.3. Links de terceiros<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">No site poder\u00e3o existir links de terceiros. Ressalta-se, entretanto, que esses terceiros s\u00e3o quem definem suas pol\u00edticas de privacidade, de modo que o Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo n\u00e3o possui nenhuma inger\u00eancia sobre elas. Desse modo, sempre que o(a) titular de dados acessar os links de terceiros, estar\u00e1 ciente de que o Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo n\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">possui responsabilidade ou obriga\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a eles. Recomenda-se que, ao acess\u00e1-los, o(a) usu\u00e1rio(a) leia as pol\u00edticas de privacidade e cookies do site que ir\u00e1 navegar.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">4.4. Plug-ins de m\u00eddias sociais<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Como parte da presen\u00e7a do Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo na Internet, o conte\u00fado de terceiros pode ser usado (plug-ins). Isso pode assumir a forma de v\u00eddeos do YouTube, feeds RSS, gr\u00e1ficos de outras p\u00e1ginas ou bot\u00f5es de redes sociais, como o bot\u00e3o Compartilhar do Facebook.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Se o(a) usu\u00e1rio(a) estiver em um site do Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo no qual o conte\u00fado de terceiros \u00e9 incorporado, uma conex\u00e3o com a respectiva rede social pode ser feita. Com isso, o conte\u00fado dos bot\u00f5es pode ser transmitido ao navegador e, assim, ser integrado ao site. Isso significa que o respectivo fornecedor sempre recebe as informa\u00e7\u00f5es que o(a) usu\u00e1rio(a) acionou pelo site do Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo, mesmo que ele(a)n\u00e3o seja<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">membro de uma rede social ou n\u00e3o esteja conectado a uma. Al\u00e9m disso, independentemente do(a) usu\u00e1rio(a) interagir com o conte\u00fado incorporado, as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o coletadas automaticamente pela rede social. As seguintes informa\u00e7\u00f5es podem ser transmitidas: IP, dados do navegador e sistemas operacionais, resolu\u00e7\u00e3o de tela, plug-ins de navegador instalados (por exemplo, Adobe Flash Player), origem do(a) visitante e a URL da p\u00e1gina atual.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Se o(a) usu\u00e1rio(a) estiver conectado a uma rede social enquanto navegar pelo site do Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo, as informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 chamada do site podem estar vinculadas aos dados do perfil utilizado e ficar armazenadas. Se o(a) usu\u00e1rio(a) \u00e9 membro de uma rede social e n\u00e3o deseja que essa transmiss\u00e3o de dados ocorra, ele(a) deve sair da rede social antes de visitar o site do Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Se o(a) usu\u00e1rio(a) usar um dos plug-ins como, por exemplo, o bot\u00e3o de coment\u00e1rio ou de<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">compartilhamento, o provedor pode atribuir \u00e0 chamada do site ao perfil utilizado. Esses dados s\u00e3o transmitidos para a rede social e armazenados l\u00e1. Al\u00e9m disso, as informa\u00e7\u00f5es correspondentes s\u00e3o publicadas nas respectivas redes sociais e s\u00e3o vis\u00edveis para os contatos do(a) usu\u00e1rio(a).<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo n\u00e3o tem influ\u00eancia sobre a quantidade e o tratamento de dados coletados pelas redes sociais.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Os direitos do(a) usu\u00e1rio(a) e as op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o para prote\u00e7\u00e3o da privacidade s\u00e3o apresentados nas pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o de dados da respectiva rede social.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O(A) usu\u00e1rio(a) tamb\u00e9m tem a op\u00e7\u00e3o de bloquear os plug-ins de redes sociais atrav\u00e9s de complementos no navegador e, assim, evitar a transmiss\u00e3o de dados.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><ol start=\"5\"><li><b> Direitos e deveres do(a) usu\u00e1rio(a) ou titular<\/b><\/li><\/ol><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo garante aos(\u00e0s) usu\u00e1rios(as) e\/ou titulares de dados pessoais os seus direitos, conforme estabelece a LGPD.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Todas as solicita\u00e7\u00f5es recebidas pelo(a) encarregado(a) de dados ser\u00e3o analisadas, por\u00e9m, visando \u00e0 seguran\u00e7a dos dados pessoais, a identidade do(a) solicitante poder\u00e1 ser verificada. Os direitos dos(as) titulares, descritos abaixo, est\u00e3o sujeitos a limita\u00e7\u00f5es legais.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Na vig\u00eancia da LGPD, o(a) titular ou seu(sua) representante legalmente constitu\u00eddo(a) poder\u00e1 entrar em contato com o(a) encarregado(a) para obter:<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">1) Confirma\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de tratamento dos seus dados pessoais;<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">2) Acesso aos seus dados pessoais;<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">3) Corre\u00e7\u00e3o dos seus dados pessoais que estejam incompletos, inexatos ou desatualizados;<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">4) Anonimiza\u00e7\u00e3o, bloqueio ou elimina\u00e7\u00e3o dos seus dados pessoais;<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">5) Portabilidade dos seus dados pessoais a outro fornecedor de servi\u00e7o;<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">6) Informa\u00e7\u00e3o das entidades p\u00fablicas e privadas com as quais o Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo compartilhou seus dados pessoais;<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">7) Revoga\u00e7\u00e3o do consentimento dado para o Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo tratar seus dados pessoais.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo mant\u00e9m controles de seguran\u00e7a para proteger os dados pessoais dos(as) usu\u00e1rios(as) e recomenda ao(\u00e0) titular dos dados que n\u00e3o compartilhe senhas e dados de acesso para n\u00e3o comprometer a seguran\u00e7a dos dados.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><ol start=\"6\"><li><b> Contato<\/b><\/li><\/ol><p><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>11 3744-1005<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Encarregado(a) de Prote\u00e7\u00e3o de Dados: ROSILENE PELO BRAGA<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Alexandre Benois, 352 &#8211; Vila Andrade, S\u00e3o Paulo &#8211; SP<br \/>E-mail: secretaria@escolacristovaocolombo.com <\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><ol start=\"7\"><li><b> Demais disposi\u00e7\u00f5es<\/b><\/li><\/ol><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O(A) usu\u00e1rio(a) reconhece que toda comunica\u00e7\u00e3o realizada por e-mail, SMS, aplicativos de comunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea ou qualquer outra forma digital \u00e9 v\u00e1lida, eficaz e suficiente para a divulga\u00e7\u00e3o de qualquer assunto que se refira aos servi\u00e7os que prestamos e aos seus dados.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Atualiza\u00e7\u00f5es<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">O Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo pode alterar esta Pol\u00edtica sempre que for necess\u00e1rio. Quaisquer altera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o publicadas nessa vers\u00e3o online, especificando a data em que foi atualizada pela \u00faltima vez. O Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo n\u00e3o enviar\u00e1 notifica\u00e7\u00f5es de altera\u00e7\u00f5es desta Pol\u00edtica, sendo obriga\u00e7\u00e3o do(a) usu\u00e1rio(a) verific\u00e1-las.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Media\u00e7\u00e3o e foro de elei\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Esta Pol\u00edtica est\u00e1 sujeita \u00e0 Lei da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Foro da Comarca de S\u00e3o Paulo \u00e9 competente para dirimir controv\u00e9rsia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mesma.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">VERS\u00c3O 1 &#8211; ATUALIZADA EM 25\/08\/2022<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pol\u00edtica de privacidade Pol\u00edtica de Privacidade e Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais \u00a0 Introdu\u00e7\u00e3o \u00a0 Esta Pol\u00edtica tem por finalidade demonstrar o compromisso do Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo com a privacidade e prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais que lhes s\u00e3o fornecidos. Para tanto, estabelece regras e diretrizes para a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de tratamento desses dados, dentro do [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.9 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pol\u00edtica de privacidade | Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pol\u00edtica de privacidade | Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pol\u00edtica de privacidade Pol\u00edtica de Privacidade e Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais \u00a0 Introdu\u00e7\u00e3o \u00a0 Esta Pol\u00edtica tem por finalidade demonstrar o compromisso do Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo com a privacidade e prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais que lhes s\u00e3o fornecidos. Para tanto, estabelece regras e diretrizes para a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de tratamento desses dados, dentro do [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-25T18:35:02+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"15 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/\",\"url\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/\",\"name\":\"Pol\u00edtica de privacidade | Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-08-25T16:59:31+00:00\",\"dateModified\":\"2022-08-25T18:35:02+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Pol\u00edtica de privacidade\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/\",\"name\":\"Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo\",\"description\":\"35 anos de experi\u00eancia do ensino infantil ao m\u00e9dio no Morumbi\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/#organization\",\"name\":\"Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo\",\"url\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/logofinal_nome-e1659381631109.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/logofinal_nome-e1659381631109.png\",\"width\":200,\"height\":200,\"caption\":\"Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pol\u00edtica de privacidade | Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"Pol\u00edtica de privacidade | Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo","og_description":"Pol\u00edtica de privacidade Pol\u00edtica de Privacidade e Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais \u00a0 Introdu\u00e7\u00e3o \u00a0 Esta Pol\u00edtica tem por finalidade demonstrar o compromisso do Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo com a privacidade e prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais que lhes s\u00e3o fornecidos. Para tanto, estabelece regras e diretrizes para a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de tratamento desses dados, dentro do [&hellip;]","og_url":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/","og_site_name":"Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo","article_modified_time":"2022-08-25T18:35:02+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. tempo de leitura":"15 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/","url":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/","name":"Pol\u00edtica de privacidade | Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo","isPartOf":{"@id":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/#website"},"datePublished":"2022-08-25T16:59:31+00:00","dateModified":"2022-08-25T18:35:02+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/politica-de-privacidade-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Pol\u00edtica de privacidade"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/#website","url":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/","name":"Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo","description":"35 anos de experi\u00eancia do ensino infantil ao m\u00e9dio no Morumbi","publisher":{"@id":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/#organization","name":"Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo","url":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"pt-BR","@id":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/logofinal_nome-e1659381631109.png","contentUrl":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/logofinal_nome-e1659381631109.png","width":200,"height":200,"caption":"Col\u00e9gio Crist\u00f3v\u00e3o Colombo"},"image":{"@id":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2203"}],"collection":[{"href":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2203"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2203\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2226,"href":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2203\/revisions\/2226"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/escolacristovaocolombo.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2203"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}